\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{fullpage}
\title{Introduzione a JavaScript\\
Giocare con le stringhe}

\begin{document}

\section*{Obiettivo}
Studio su stringhe: imparare a programmare con nuovi metodi Javascript su stringhe e numeri.

\section*{Prerequisiti}
\begin{itemize}
\item comando condizionale if
\item stringhe
\item metodi slice(), subtring(), Math.ceil()
\item textarea, bottoni
\item evento onclick
\end{itemize}

\section*{Guida per il mentor}

Questo esercizio è rivolto a ragazzi compresi in una fascia tra gli 8 e i 14 anni, con una preparazione elementare in html e conoscenze basiche del linguaggio JavaScript.

Il compito proposto consiste nello scrivere una funzione che calcoli, a partire dalle parole inserite nei due campi di texarea, la parola macedonia corrispondente, ovvero una terza stringa che sia il risultato della concatenazione dei valori presi in input.

Una volta inserite le stringhe nelle due textarea, la funzione da realizzare dovrà restituire in una variabile, l'unione delle due stringhe, divise a metà, evitando la ripetizione di due lettere consecutive.

L'esercizio mira a far acquisire familiarità con la trattazione delle stringhe, attraverso l'uso di metodi Javascript specifici. Sarà perciò necessaria, oltre ad un ripasso della programmazione ad eventi e del comando condizionale, un'introduzione ai medoti slice() e substring().

Ad esercizio completato si propone ai ragazzi di scrivere una seconda funzione, associata ad un nuovo elemento “button”, che restituisca una parola macedonia data prendendo in input la seconda stringa per prima. Inoltre il codice della funzione precedente potrà essere implementato stabilendo nuovi parametri per la creazione di parole macedonia.

\end{document}
